有冇沙駕考車既巴絲 (2)

祝各位1take pass

大家加油

下星期三到我了

加油加油 我今日就係跟住泊係學院門口架車後面既考試車 原本諗住過線轉入學院 打完燈見到你補鐘阿sir話個司機 跟住個司機熄死火燈駛走 真係即刻鬆一口氣 可唔可以幫我多謝你阿sir 多謝佢話個司機 我先今日順利一take pass

恭喜晒先

原來我救左你，考邊條線

我補鐘阿sir 好好的，完全唔會發火，做得好會比like, 唔好會耐心解釋返，真係好好

希望跟住我冇阻住到你

我會俾佢睇返

前日報左

學自私定van

邊個教你係迴旋處停車？

多謝你哋呀 你補鐘阿sir真係好好
緊係冇阻到啦 真係救咗我
我考銀城
今日唔算多車 不過都有其他突然停低阻路既車
同埋準備轉彎去學院門口個陣
有個姨姨推住架車仔橫過馬路 我預早停低等左一陣
後尾見學院職員出嚟拉走佢

恭喜晒，補鐘阿sir 教我禮讓，見到考試車一定要幫手，安全情況下讓車。

早一轉去到學院門口，佢問我讓唔讓學院車出，我話讓啦，我又唔趕時間，後面又一架車都冇。睇真d 原來係考緊van.

個師兄都呆住一陣，好似問我點解我會停低讓咁, 個考官又望住我地

成十秒佢先出，我等佢出晒先慢慢開返車，希望位師兄都 1 take pass

多謝你同你補鐘阿sir都好好
我平時見到考試車都一定讓咗先
考試有車互相禮讓同幫手
真係可以差好遠
祝你都考試順利pass

多謝，考個下真係要好鎮定, 好多突發野出現。

想問下補鐘去學車易定學車駅好啲

自私

如果搵出面補鐘，要預夠時間，好師父好難約

學車駅 但要好早book

有排先有得學 到時再搵啦 而家都要排到成年後先考

好慘，等咁耐

lm

我都唔急既

P牌無正皮
好有愛呀
好人有好報

你仲乜春
過嚟搞人哋

那有

你地搞學牌係搵返駕駛學院搞定自己搞？驚駕駛學院搞好耐

覆咗上個post
琴日9am考，3take 終於pass
考多石線，好多5.5噸，考既同時有3個都考緊

恭喜恭喜

終於搞惦

考試個時有冇特別野

我都係9am 考，求分享

考官點

自己搞啦

申請個時有疫情，我放落金鐘運輸署門口個箱度，一個星期多少少已經掛號寄到屋企

form 可以上網download, 香駕門市都有得拎

今日操車好順, 假期少搵食車就真係差好遠

去多d銀城線，河畔線，冇乜車對你地學車黎講冇著數

大家pass完筆試之後
駕駛學院排路試大概要幾耐
ps 私家車自動波

聽阿sir 講而家考期去到十月尾成十一月了

想問下你哋幾時考筆試

我上年八月中報名，十月中筆試

我想問大涌橋線去沙角街前嗰段路係咪已經變返限速70？

黎緊係沙駕學26棍

聽日9am 就考了

前年學私家車自動波跟陳sir 1 take pass好多謝佢，好導師👍🏿

是

大家有冇補鐘
考前 3 個月開始學，差唔多每星期兩節
仲有個半月考就黎冇堂

我就筆試後半年左右
但唔知疫情關係會唔會再 delay

一定要補鐘

因為堂數唔夠

Ching 補咗幾多？
我棍 van 諗緊補多 3 定 5 堂

我自私，出面補左5堂

出面係咪平 d?
駕院呀 sir 好似教得幾好又費事出去

出面平d, 有唔同教法睇下邊個適合自己

我冇講出去補鐘，唔知阿sir 會唔會唔高興

加油呀ching

咁快用晒，我2個月前先學，都學到考前2星期先用完
最後補左7堂，呢幾日密集式咁上🙉

上星期上第二堂，一開始上堂就發車瘟，完全唔記得點控制極力子，搞到上斜停車開車連續死火三次，最後第二堂只係學到S型泊車。聽日第三堂先學調頭。呢幾日不斷睇YouTube回顧返中期試內容。

師傅同我講準備定補鐘。想問如果我學棍van補鐘有冇推介？

考銀城肥左

乙部都肥埋

唉

肥乜

Ching衰啲咩.... 係咪太緊張呀

乙部車尾泊出左出界

考銀城，細tick 都唔多

有一個大tick.

石門站門口個巴士站有巴士頂住我，停左係行人過路處

唉

但一

係咪去返沙田考

未必了

我住港島，去沙田學好花時間，又累

我考多石，林美香，愉翠商場對面有架小巴同另一架車頂住我，然後咁岩右線太多車，結果車尾hi到行人過路處搞到肥左

咁應該係點處理先岩？早d停？

䀆量望遠啲，如果覺得小巴後面唔夠位過寧願喺交通燈前停車唔好過

留名，5月中考
上左四堂仲係控制得break唔好，成日chok

Metoo 我第三堂棍Van 時好時壞

我今朝行多石有見到阿，不過都夠過

最少突發事會唔會係大涌橋？

但師傅話大涌橋要上4波
有冇人考過？

今日有冇考銀城既巴絲受影響....

一定塞到爆

可能今日全部考多石

附近交通一定塞埋啦

都係既 btw 巴打你打算下次再考返沙田？

我都未決定，考出面可能仲難
香駕補考又等超耐

你會唔會轉去鴨駕

應該一樣耐，轉考跑馬地又超難

考九龍又要睇運抽到邊度

考河畔同大涌橋都可以呀

我今朝銀城1 take pass
好彩夠早

恭喜恭喜

我而家好驚到時肥左要等到2046

我仲要基金課金無得轉場

香駕慢期要去到19/10

等於由頭學過

快期呢？

我一次都未攰就已經改左3次期 啲堂用77/88要補多3節

佢肥左可唔可以轉去元朗快啲架

未考

岩岩睇返單意外d片，我真係死好命行早幾分鐘遲多幾分鐘就遇到正

如果考車嗰陣咁樣俾架車撞唔知有冇可能合格？

真係撞左，差佬都唔俾你走，要協助調查啦

運輸署再俾個快期咁lor

真係咁就超黑仔了

考電單車

過燈口個陣好猶豫 成日急煞同過線可以點改善呢個問題好灰

你判唔判斷到支燈轉咗幾耐？
或者你有冇概念自己郭燈頭定燈尾

*過燈頭定燈尾

上完理論堂就識得點樣黃燈停定唔停
總之過燈位前三四個車位就定速，白界前兩個車位轉黃燈就一定停，得返一個車位就幾大都繼續去

沙駕26

一陣舊同事下午考，希望佢 1 take pass

今朝練車嗰陣河畔好順暢，反而多石汽水廠個位好多大貨車頂住曬，祝你同事順利 1 take pass

我唔敢比佢睇，費時一陣出事

祝佢順利好了

個下發車瘟， 平日操車一上斜就cut 定啦

六月頭考想考前密密操
依家係咪要搵定補鐘？
有冇推介

第二堂都未學泊車我係咪已經好慢

我聽人講棍van第三堂已經出街

我第二堂棍van就出街，嚇到傻咗🤣

頂，好似好落後

你場內嘅內容一定學得好好。我上完第三堂先學完斜路泊車調頭轉波。我呢家搵棍van補鐘，駕駛學院超貴，請問你有冇出面師傅介紹？

棍波Van
第一堂場內尻行
第二堂泊位調頭 斜路
第三堂出街
快慢唔好同人比啦⋯⋯ 最重要係吸收 消化
一上堂呀sir一輪咀講 我跟指令 個半鐘填鴨式教育

除非私人師傅有期
唔係都係出去個兩間 學x易 學x駅

燈位前揸慢d

是咪打手

屌你 咪搞事啦⋯⋯
同你返去隔離玩
我都報左 希望唔好中伏

希望 求包膠

上10次先5400
駕院10次都成皮啦

咁貴

得兩間有駕院路線補鐘，佢兩間都寫晒，點會係打手

舊同事考多石肥左丙部

考銀城肥咗我但我覺得揸得好好

大tick 有邊d

物體前急速扭入同不顧及其他道路使用者

巴打有乜打算

再考過但我打咗過去覆核，睇下錯咗咩
但我想講佢駕院試車真係托
我個腳掣卡卡地，輕踏就踏唔到，大力少少就Chok到痴晒線
我同佢講換車，佢無視咗我

架車唔得真係要搞搞佢
我舊同事話慢期已經去到11月了

咁我又唔係要賴架車，只係真係唔知肥咩
唯一嘅可能性係佢見我咁後生唔想咁快比個牌我
我排到11月1號啦

真係超耐，望中間有快期執下啦

佢咩事肥咗...

同上面位巴打差唔多

我同舊同事同一個考官tim

要幾耐之前book?
有冇邊位師傅推薦?
thx 巴打

考試架車唔係平時學揸開嗰架咩？理論上應該同平時差唔多

johnny sir

等我去睇下先唔該巴打

x2

都係決定係沙駕補考了，聽朝返去搞

希望到時考順利啦

朝早9點幾考算係靚時間定曳時間

唔係，我非智專

咁樣真係智專好啲，起碼揸開同一架車，唔使考試嗰陣揸唔慣

咁其實又唔係話賴車嘅，但只係模擬考試又好，呀sir都好，都全部話我肯定擺到個牌但最後收咗皮仲要唔知點解個下好激氣

非智跟唔同呀sir, 感覺學得仲多野

利申，非智

其實係，每堂又多10分鐘，又有唔同呀sir

乜智專原來每堂得45min ?!

我報名個陣係宜家係唔係就唔知啦
你兩堂一齊上多20min 差好遠

仲未有期呀?

差咁遠

佢哋識
講笑

肥咩

是
西多士

我哋棍波貨Van

乜原來非智專55分鐘一堂？
我以為45分鐘係standard，出面師父同學院一樣都係44分鐘

非智55min, 如果連上兩節就30 分上車，15-20分落堂

但補考真係好貴，7堂加考試收咗我5770

考 weekday 9am有冇野要注意😰

考完街外試之後都再試過吓行沙田考場啲路
先發現原來幾易考

利申第一次考沙田肥路試

係咪駕駛判斷及危機處理？我都去上先 thx

智專貴啲反而上堂短啲

沙駕慢期去到9/11 了

問左阿sir

我係連泊車都未學就比佢帶出街😅
我冇出去補，係駕院補左7堂(但其實發現補4堂都夠做)

睇嚟都幾多人肥佬明明我4點走個陣仲係11月1號

Thx

係呀，其實理論課呢啲有啲人會覺得聽佢廢噏，但如果你唔夠信心上下都無妨，還掂俾左錢而自己又有時間咪去聽下囉，我自己因為係證書課程要夠出席率先一定要去上

18年pass

係，就算沙田圍路暢通都要上四波

留意地線箭嘴，過左最後果個箭嘴轉黃燈應該夠時間過
相反仲見到箭嘴理應夠空間剎車

44見佢好好人好有禮貌
同佢琴日帶埋應該係個實習考牌官上車，成車2個人睇住我考

今朝報左補考了，cs 姐姐話阿sir 會跟快期，等通知
慢期真係去到9/11

有無ching因為武肺褪咗個考期
屌那星而加咩聲氣都無

駕院都有得排快期？

慢期真係排到2046

之前有巴打話快期都九月

冇法啦，咪放返幾個月假先再算

我連補鐘都約埋

琴日個cs同我講有快期都一定7月之後

今日cs 姐姐就話正式日期要等阿sir 通知

如果你攞到快期可唔可以講聲
我非智專要自己走去counter 問

一定

我都係等阿sir 通知

麻煩晒巴打

我呢家夾緊堂，駕駛學院包17堂，每次上兩堂。我想問剩下一堂係考試前熱身？

係呀 比45分鐘你熱下身

我考11am
阿Sir安排我考前上兩堂

有冇巴絲喺沙駕學緊商用車？

貴撚到仆街
考一次=出面考兩次
不了

如果我靠左出學院，中線有車應唔應該出？
因為我個師傅話冇車先出，但我模擬考試嗰陣中線有架車嚟緊，同我相差三至四個車位，所以我冇出，之後個sir問我做咩唔出？

我師傅話最好唔好 快線有車就得

下
非智專有55分鐘
有冇九菜
智專貴啲
竟然得45分鐘

照排啦
操熟啲好過再肥

去到11月咩都生疏哂

阿sir 話等佢搵下有冇快期，等佢好消息吧

我都預唔快得幾多

巴打打算幾時開始學返？

都唔急得來，係考試日子前個幾月開始上，再補下鐘應該掛

因為導師通常每次兩堂咁上，肯定剩返一堂。咁即係阿sir送一堂比你？

最怕呢樣野。我都諗如果我要重考，我會出去搵師傅考其他線

我就怕要時間適應新路線，沙田d 考試操返應該唔難，所以沙駕補考算了

點解我報係9節
係咪因為我衰埋乙部
唔想比佢賺我咁多錢

有嘅話你仲激氣 我寧願非智專

應該係我pass咗乙部所以7堂全部場外練習

唔應該，果個位中綫車有機會燈位前cut 去慢綫

要睇中線車距離同速度，如果出完車會同佢平排就唔出，如果出完車佢係你後/前就可以出

學左三堂棍van決定轉自動波
6月考，好撚不安

想問問26同46既路試路線係咪一樣

點解 應該第三堂出街

我諗我遲左一堂
Btw決定轉自動，上完第三堂攪唔掂

因為我太蠢

好似唔同，最好問下學院

係app 見到考期係16/11

耐到呢

你係咩app睇

香駕個app 會show 自己個考試日期同時間

排到咁後...

冇法啦
咁多人學車

想問吓你可唔可以介紹吓你個補鐘呀sir俾我 我好需要補鐘

巴打仲未排個尾期？如果唔係應該睇唔到尾期

排左了，考16/11 9am.

本身應該1月考依家變左7月尾先考

打住燈等到冇車，除非後面架車好遠又慢

試過想去河畔，諗住過左橋先cut，點知多車到cut 唔到
被逼去大涌橋
如果考官的橋底有提，就盡早cut

啱啱收到啊蛇打嚟
份人好似幾nice噉

姓乜

係，停車打燈等機會

唔該巴打今次當吸取教訓

都痴線GA, 上筆試精讀得個35個位，又無得book,又要計出席率
下次要早一個鐘排

多人唔夠位 可以嘈佢開多班.....
根本上無隊可跟

幾曰前報左棍van ，想問出席率有咩用

你師傅唔知曲定直，你咁做隨時害左人

站喺你角度，如果係你考緊，你無啦啦停喺路口讓車，考官可以肥你 不利用先行權利

站喺考嗰位個角度，如果佢咁出嘅，可以肥 不讓路給有權先行車輛/未有查看交通情況，因為考牌官唔知你咩情況停喺度，啊學神雖然等左十秒照出，考牌官嚴嘅，可能已經肥左

如果我係學神，我打死都唔出，最多同個官講話，我無優先權，可能佢死火，等佢行先我先出

報證書課程先要出席率 好似係

有冇巴打要retake 自私？想知道快期排到幾時先有得考

今日自動波26
怡成坊成功

我下星期26棍
你打左幾多個八字？

4個呀
好緊張
臨考前落咗兩次腳
好彩考果陣無事

阿sir 話有時個考官會過咗橋先同你講前面要轉右
所以果時練河畔線，佢同我練咗幾次遲cut 線嘅情況
係差唔多去到巴士站就cut
多車嘅話直頭唔怕停低得cut 線
因為後面支燈好快轉燈，你等cut 線等到咁上下佢就會轉紅燈，幫你閘住晒後面嘅車，到時可以慢慢cut去最右

多謝巴打

今日fail左太接近物體 有排等重考

我係絲呀

樓上巴打加油ar.... 搵唔搵補鐘

我舊同事搵eric sir 補，話教得好好

睇學車fb group, 有巴打考完冇熄匙搞到肥左，佢話師傅冇講

好慘

佢應該冇睇之前連登嗰post 考完冇熄匙而肥佬

我都冇睇過

我係考mock 衰過一次就記得了

好記得呢個post，所以我次次學完車第一時間手掣P波熄匙

考路試唔記得熄匙肥左

唔該，要記住

我應該搵Johnny Sir，我考之前補過佢好好人

Sorry 絲打

人哋停哂你都唔出 死乜q火

通常係上2節
有一次佢安排上3節

eric sir只教自私

我上第一堂
阿蛇就叫我落堂去book
都幾爆

有冇買金牌路路通

點知個官點冧
呢啲tricky位可肥可不肥

冇，貴到傻
出去搵師傅平成倍

如果人地停低哂讓你 你都唔出 仲要講咩無優先權
個官只會覺得你手車好屎 再剔你判斷能力差

睇舊登啲po有人咁肥左

阿sir有冇黑面呀
佢貴少少
因為我街sir都接近4百一節

不過都唔明駕院
set到啲價咁高
揾鬼join

冇留意啵
之前佢sell我學院補鐘，我都冇理佢之後我同佢講我有喺出面補鐘但都好似冇黑面

喺網上search最平係李健，兩節$506，私人可能有再平啲

岩岩俾左錢，黎緊7月考筆試 祝福我

大把人join
可以幫手推推po？

努力溫書

有冇睇viutv果個節目？

筆試係唔係識字都會pass 架

陳嘉倩真心痴線

做下模擬試題望下本野就冇問題㗎啦

做學車王筆試 ......
駕院個app初初玩下無問題

瘋狂做學車王嗰個模擬筆試就ok

上左兩堂
想問下棍van平時如果路口或紅綠燈轉緊 要停一停但又會好快行番車 係咪都要照拉手制入番空波定係點

駕院師傅都係咁樣教我，even 出迴旋處有車要停都係咁做。

但補鐘師傅就教入一波踩離合同brake，要郁就搵磨擦點再放brake。

我上駕院用唔拉手掣嗰招，比師傅話如果斜就好易溜後。我補鐘拉手掣都比個師傅話唔識變通

好似有巴打講話如果停短過10內就係短暫停留，就唔洗拉手掣，耐過10秒就拉。

我覺得如果紅綠燈就拉，出讓線嗰啲(做第一架車)就唔洗拉，一拉一放好易錯過出去嘅機會。

有錯就其他巴打指正

想問吓各位手足，做泊位/調頭嗰陣個摩擦點應該點把握？低得滯可能溜前或者溜後，唔係次次都掌握到

2月報左棍 9月就有得考

路試？

用腳掣控制
唔好用離合器

係呀好似快左啲

搵到摩擦點hold住
用brake控制車速
但係真係難 深小小brake又停 輕又怕快

點解你咁快我上年4月報，今年4月先考第一次

幾時考
可能我唔洗考筆試掛

如果因為2波車速太快導致要停再開車
可以轉1波再慢車 就唔洗停

如果真係停 最好一set做

完全唔知佢點考牌

其實我都join咗
屋企人教真係會爆炸的

想知你點考到牌

For 倒車: 我會係搵到磨擦點之後再踩番深少少先鬆手制，咁佢會慢慢退後，覺得太快就用brake去控制個車速。

係...但我成日都太深
我都試過咁

實力取勝

想問吓，我駕院cfu教 過河畔死車時，如果兩邊泊哂車，有對頭車黎緊，就算夠位都要停車等，但我上網睇片同出街補鐘都見到唔洗停，咁其實係洗唔洗停駕院cfu話要停嘅原因好似係就算夠位行但都唔夠一隻車門所以要停

起碼佢有個cfu brake